<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>全是转载 - Comments</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/feeds/comments.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zeusinolympia.eu.org/</id><updated>2022-09-15T15:45:00+08:00</updated><entry><title>食色性也</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/shi-se-xing-ye.html" rel="alternate"></link><published>2022-09-15T15:45:00+08:00</published><updated>2022-09-15T15:45:00+08:00</updated><author><name>bbb</name></author><id>tag:www.zeusinolympia.eu.org,2022-09-15:/shi-se-xing-ye.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;前几天有个很热闹的新闻是某当红男明星又翻车了，还是翻在了很多前辈碰到的老问题上，“多次嫖娼”被抓，估计是很难翻 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;前几天有个很热闹的新闻是某当红男明星又翻车了，还是翻在了很多前辈碰到的老问题上，“多次嫖娼”被抓，估计是很难翻身了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然有人说这事的热度是用来压俄乌战争俄方失利的。这种阴谋论也没什么可说的。有意思的是随之而来关于嫖娼是否应该入罪的讨论，还是挺有意思的。反对的人的理由是性交易物化女性，这是进步女权绝不能忍的。支持的人大多身体力行，认为性交易除罪化并不会危害社会，反而可以解放人性促进行业健康发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我闲着没事的时候认真想了一下，发现我对这事其实并不持任何立场。性交易是否应该合法化需要讨论的其实是它现在为什么在绝大多数国家是违法的，把这事搞清楚了才能继续讨论下去。但普通人其实要搞清楚这个还是不怎么容易的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人生来就被灌输性的特殊性，关于道德的，关于伦理的，然后自然推及到法律层面。但性与道德和伦理之间是如何被如此绑定的，我们几乎从不探究。感觉那应该是专业人员的事。我们只需要被教导成该如何做就行。这也许就是如今会产生观点冲突的原因。没人知道为什么要如此，而不是反过来，甚至连提出问题可能都属于禁忌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设我们现在抛开性本身已成为的和伦理道德深度绑定的一种行为，而仅仅把它当成某种抽象的属性，就像是某种能力，比如编织，比如铸铁，又比如写作，那么成为可以被交易的对象就完全不是问题。我们可以用我们的体力或智力活动换取合理的报酬，这个再自然不过，也是经济社会的基础，那么性呢？性交易本身不过是某种价值交换而已，但它在我们的认知里显然并不仅仅是某种单纯的价值交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人们把某件事物与其它东西绑定时，事情的复杂程度就无限扩大了。之所以人们开始争吵，无非就是事情的复杂性早已让人忘记了事情本身，而纠结于那些看起来似是而非似乎是相关而又不相关的东西，每个人都可以从中找到真确的角度，但每个人和每个人讨论的很可能根本不是同一个东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以到最后，事情就变成了，政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/"&gt;回主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Comments"></category><category term="News"></category><category term="Sex"></category><category term="Politics"></category></entry><entry><title>关于平等</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/guan-yu-ping-deng.html" rel="alternate"></link><published>2021-04-15T17:02:00+08:00</published><updated>2021-04-15T17:02:00+08:00</updated><author><name>bbb</name></author><id>tag:www.zeusinolympia.eu.org,2021-04-15:/guan-yu-ping-deng.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;以前对这个问题没有细想过。从小到大，被灌输的观念就是要人人平等。当然，现在我也不会说平等不对，但我想说的是，平等 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;以前对这个问题没有细想过。从小到大，被灌输的观念就是要人人平等。当然，现在我也不会说平等不对，但我想说的是，平等作为一个概念，显然已经被简化到很容易产生误解的地步，这对于要求平等的人来说，其实不是好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先说我的结论吧。平等是一个永远难以达成的目标，主要通过一系列减少不平等的举措去完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些不平等是人为制造的，这些不平等当然也可以通过人为的手段去消除。我说的永远都达不到的平等是指那些天然就存在的不平等，比如人的相貌、智力、出身、掌握的资源等等，以及由此形成的各类差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不平等会产生各种各样的问题，比如压迫与剥削。所以，人类在社会的进化进程中，始终希望消除不平等这个问题之源。你现在听到的各种平权口号就和这类努力有关。比如，男女平等，又比如，同工同酬。然而，不论是制度还是方法，结果都只是尽设计者的最大努力来减少不平等，但永远也做不到消除不平等。这其实也不难理解。因为不平等的根源其实在于资源的有限性。这里可以举一个简单的例子。众所周知，演艺行业是一个看脸吃饭的行业，这并不是说，长得不好看就吃不了演艺这碗饭，而是说，同样条件下，演艺圈里长得好看的比长得不好看的有更多的机会。这种天赋带来的不平等该如何克服呢？美貌，在比较严苛的尺度下，依然属于稀缺资源。不用说，一个低于平均颜值的人和一个高颜值的人在一起竞争演艺圈机会，不平等是天然存在的。当然，这种极端例子其实并不科学，因为当一个需要扮丑的角色出现，情况可能正好相反。但如果忽略美丑，这相反的两个例子恰恰说明了先天优势带来的不平等随处可见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然先天性产生的不平等难以消除，那就只能把他们的影响尽可能降低，这是人们的努力方向。然而，实践经验告诉我们，旧的不平等也许在减小，但新的不平等却在不断的出现。世界在不断变化，而不平等的原因也在不断的变化。比如，在某种程度上，技术的大规模使用，加剧了不同人群的贫富差距，而经济地位的不平等，正是现代社会众多矛盾的源泉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共产主义希望在未来能因极高的生产力彻底解决财富分配的问题，从而解决很大一块产生不平等的原因。这在目前来看，还是个遥不可期的梦。人类到目前为止，似乎无法设计出一个工作良好的系统，来平衡发展与消除不平等之间的关系。这是可以理解的。世界发展的如此之快，变得如此复杂，血肉之躯又如何能照顾到方方面面呢？有时候，人们祈求不把事情搞得更糟已经很了不起了，又怎么敢什么好事都想要？这，就是关于平等的现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/"&gt;回主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Comments"></category><category term="Thinking"></category></entry></feed>