<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>全是转载 - Life</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/" rel="alternate"></link><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/feeds/life.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.zeusinolympia.eu.org/</id><updated>2024-10-14T12:00:00+08:00</updated><entry><title>今年的假算是都过完了</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/jin-nian-de-jia-suan-shi-du-guo-wan-liao.html" rel="alternate"></link><published>2024-10-14T12:00:00+08:00</published><updated>2024-10-14T12:00:00+08:00</updated><author><name>bbb</name></author><id>tag:www.zeusinolympia.eu.org,2024-10-14:/jin-nian-de-jia-suan-shi-du-guo-wan-liao.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Updated: 2024-12-27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一按原计划去了普吉，一年内去两次泰国的成就达成，就像之前提到的，泰国成为第三个我在一年内两度到访的国 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Updated: 2024-12-27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一按原计划去了普吉，一年内去两次泰国的成就达成，就像之前提到的，泰国成为第三个我在一年内两度到访的国家，前两个分别是美国和日本。不过在可以想象的未来，很难再有第四个这样的国家了，甚至也很难再有一年内两次去同一个国家的机会，这辈子可能也不会有一年内超过两次去同一个国家的可能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这也没什么可叹息的，平凡人做平凡事，没必要搞得很复杂，生活中偶尔有点小惊喜就很不错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起这次普吉之行，虽然是冲着度假的想法去的，但还是不由自主地当了游客。像我们这种没多少钱的人，只为了度假而去一个地方是很奢侈的，好不容易出门旅行一次，总想着多去几个没去过的景点，哪怕是曾经去过的，也会因为太过著名而忍不住再去，比如在巴黎就几乎天天往铁塔那里跑。这样的后果就是，说是度假，结果比平时更累。所以每次回来总会生出这么玩太累了以后不想再出门了，直到下一次又想着野出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一次也算是最接近度假的一次了。住了6晚带泳池的Villa，每天睡到自然醒然后去吃一顿丰盛的早午餐，出门去玩往往是午后了。在酒店里可以泡在泳池里，我这个几十年的旱鸭子还因此学会了不换气的蛙泳，算是本次度假的最大成就。另一个成就是，从家里带着Amazon的FireTV跑到酒店居然给我试成功了，就跟在家里看我网盘上的剧集一样的方便，虽然后期酒店的wifi出了点状况，但总的来说我还是实现了换个国家继续宅家看剧的成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于旅游，我想说的是，书读得再多，出门看看世界还是有必要的，有些东西，从书上读到，从电视上看到，终究不如自己亲身前往实时感受更为真切。有些东西，不到亲眼所见的那一刻，是不会真的明白的。但是不是要走遍万水千山才算不虚此生？这个我觉得倒也大可不必。有条件就多去几个地方，没有条件就挑些最想去的去，壮阔的景色给人的感觉其实也类似，见多了也就难以激动了。俗话说就是见过世面了。其实俗话都是很有道理的。真的，我去的地方说实话并不算多，但我看过加拿大的山和湖，见过美洲西面和澳洲的海岸，已经有了世间美景不过如此的感觉。虽然今后应该还会见到此前从未见识过的景致，但应该不会再有多少惊叹和感动了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;updated on 2024-12-27, 结果12月中又去了一次日本，5天4晚，去掉头尾其实只有3个整天，去了德川园看了快变黑了的红叶，以及白川乡看了雪景。挺圆满的，不是么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/"&gt;回主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Life"></category><category term="travel"></category><category term="Tailand"></category><category term="Japan"></category></entry><entry><title>杂记</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/za-ji.html" rel="alternate"></link><published>2024-08-15T16:24:00+08:00</published><updated>2024-08-15T16:24:00+08:00</updated><author><name>bbb</name></author><id>tag:www.zeusinolympia.eu.org,2024-08-15:/za-ji.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天逛Telgram看到一个人的博客，想起来我又很久没写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年纪越来越大，日子过得却越来越平淡。不过实话实说，今年去境外旅游倒是史无前例的 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;今天逛Telgram看到一个人的博客，想起来我又很久没写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年纪越来越大，日子过得却越来越平淡。不过实话实说，今年去境外旅游倒是史无前例的多。年初去了泰国，然后是澳洲，六月初则是到日本，还不幸生了场病，本来计划着秋天再去一次澳洲的，现在大概率是不去了，但还是会再到一次泰国，算是会打破我个人的一个小小记录。之前一年中两次去同一个国家的名单只有2个，第一个是美国，那是2012年，先是五一去了夏威夷，然后十一去了大峡谷。第二个国家则是日本，也就是去年的事，在最热的天气去了京都，然后隔两个月又去了东京和伊豆。接下去的泰国如果成行，它就会成为列表中的第三个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出国旅游多了，即使来回就那么几个国家，也难免失去新鲜感。现在的我，对于去一个全新而陌生的国家并不感冒，甚至会有些许抗拒。离家越远，风险越大，像我这种上了年纪的人，又是一个风险厌恶者，有这种抗拒并不难理解。当然我不会就此完全拒绝未来的出游，只是，行前的考虑无疑会变多，于是进一步削弱了旅行的乐趣。在现在这样的互联网时代，亲身旅行的意义自然还是有的，因为有些感受是无法替代的，但更多可替代的东西还是出现了。科幻小说里，人们足不出户就能通过全息场景的虚拟现实走遍世界，我觉得以现在的技术发展，在我有生之年多半可以实现，真那样的话，算得上是宅人们的大福音了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界依然不太平。每天都发生着太多值得评论的事，但到最后一切又像是毫无意义，作为一个无足轻重的透明人，当务之急大概不是对所有事情发表有的没的的评论，而是让自己变得重要起来，重要到会有人真的愿意听你评论，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/"&gt;回主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Life"></category><category term="碎碎念"></category></entry><entry><title>南半球之秋</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/nan-ban-qiu-zhi-qiu.html" rel="alternate"></link><published>2024-04-17T16:24:00+08:00</published><updated>2024-04-17T16:24:00+08:00</updated><author><name>bbb</name></author><id>tag:www.zeusinolympia.eu.org,2024-04-17:/nan-ban-qiu-zhi-qiu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;昨天是4.16，在Swarm还叫Foursquare的时候，这一天被称为四方日(Foursquare Day)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月初去了次南半球，悉尼和黄金海岸，人生第一次。上海的春日，到了澳洲就变成 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;昨天是4.16，在Swarm还叫Foursquare的时候，这一天被称为四方日(Foursquare Day)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月初去了次南半球，悉尼和黄金海岸，人生第一次。上海的春日，到了澳洲就变成秋天了。不过黄金海岸依然暖意满满，27,28度的最高温，有点像是夏威夷的感觉，只要不被阳光直晒着，就不算很热。抱了考拉，摸到了袋鼠，澳洲的标志，似乎总和这些动物们联系在一起。考拉很可爱，袋鼠也很温顺，可惜相处的时间太短，只能把它们的感觉收进记忆里去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比黄金海岸的夏末场面，悉尼则已是秋意渐浓。到悉尼的第二天就由阴转雨，原本期盼中的阳光假日顿时成了奢望，再后一天雨势更大，原定去黄金海岸的机票从下午两点变到了晚上八点，当机立断改签了比原来更早的航班，逃离。后来听说那天悉尼下了最近几年最大的雨，大到有人的房子因为下水道被落叶堵住而进了水，无比的狼狈。等我们再次从黄金海岸回到悉尼，雨水也并没有远离。短暂的阳光之后，是秋雨再一次地光顾，伴随着雨点的，还有阵阵秋风，好在这次的风雨不算久，让我们有机会抓住行程最后的尾巴，留住些我们与这个城市的光影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论是在悉尼还是黄金海岸，海水和沙滩是贯穿假日行程的主题。不管是阳光热烈的黄金海岸，还是多云阴郁的悉尼，大海与沙滩总能提供看不尽的美景。作为一个沿海城市生人，想看海只能到外地，也是不小的悲哀，看过北美西海岸的海，看过夏威夷的海，看过东京湾的海，当然也看过海南的海。但似乎都不及这次在澳洲看到的海。据说，黄金海岸的沙滩拥有这个世界上最细最软的沙子，那里是名副其实的冲浪者天堂。而在悉尼，也许是天色阴沉的缘故，我看到的海浪居然反射出绿色的光，像翡翠一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我第一次去澳洲，办了三年的签证，所以应该还会再去吧。下一次会到哪？墨尔本？大堡礁？还是布里斯班，或是珀斯？我不知道。但我希望很快就能知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/"&gt;回主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Life"></category><category term="Travel"></category><category term="Australia"></category><category term="Sydney"></category><category term="Gold Coast"></category></entry><entry><title>过好每一天</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/guo-hao-mei-yi-tian.html" rel="alternate"></link><published>2024-03-12T11:35:00+08:00</published><updated>2024-03-12T11:35:00+08:00</updated><author><name>bbb</name></author><id>tag:www.zeusinolympia.eu.org,2024-03-12:/guo-hao-mei-yi-tian.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;换了台电脑。把里面的博客文章迁移过来时，发现又一年过去了。而去年唯一的一篇日志里的大多数内容是由chatGPTs生成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023对我总的来说是虚度的一年。大概是 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;换了台电脑。把里面的博客文章迁移过来时，发现又一年过去了。而去年唯一的一篇日志里的大多数内容是由chatGPTs生成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023对我总的来说是虚度的一年。大概是经历了22年的无奈，2023似乎完全没有了斗志，只想着每天浑浑噩噩度过就好。然后发现，虚度时光似乎也没什么不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按时打卡，到点吃饭，不需要过多思考，只在乎片刻感受。看了“万神殿”后，对人类追求永生的执念不再心有戚戚，以前寄托于神话，现在则托付给科学。但几乎可以99.9999%的肯定，这所谓的科学只是一厢情愿而已。“万神殿”也好，“碳变”也罢，人类对于死亡的畏惧转化为研究科技的动力。活的更久，乃至永久，这究竟是奢望还是贪念。活那么久，究竟有没有意义？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许，人们怕的并非终有一死。人们害怕的是人生毫无意义。莫名其妙地在世间来一回，生不带来死不带去，而且不管是个人，而是整个人类，乃至宇宙本身，都有生有灭，时间尺度再久又如何？时间之外又是什么。想出这种问题的人不是太闲又是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过好每一天似乎是个现实的选择。人不可能永远健康，光是写这几个字就会让我沮丧，但这是现实。人必须面对现实，认清现实。如果每一天开始，你心里都有些小小期盼，在日终的时候，这份期盼还在，那就算是不错的日子。不是么？人生中充满各种磨难，无风无浪虽然平淡，但回头看的时候，那就是最好的时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/"&gt;回主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Life"></category><category term="碎碎念"></category></entry><entry><title>2023</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/2023.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-12T15:55:00+08:00</published><updated>2023-01-12T15:55:00+08:00</updated><author><name>bbb</name></author><id>tag:www.zeusinolympia.eu.org,2023-01-12:/2023.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;刚刚过去的2022年对于国人来说可谓魔幻，但年尾的放开虽出人意料，却绝对是最好的事情，如果说哪里不够好，无非是放开还不够早而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放开，意味着 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;刚刚过去的2022年对于国人来说可谓魔幻，但年尾的放开虽出人意料，却绝对是最好的事情，如果说哪里不够好，无非是放开还不够早而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放开，意味着死亡的冲击，这确实是没办法的事。如果因为放开会带来因新冠而增多的死亡而选择不放开，就像过去三年所做的那样，那么，就永远不会有放开的日子。我确实听到有人说只要人民配合是可以一直封下去的。这种论调的可笑还不在于它是否异想天开，在于他根本没有想明白一个问题：放开会因为新冠而多死人，但不放开呢？不放开而因此多死的人有谁去计算了？别的不说，经济每提高1个百分点，意味着人们的生活条件更好，寿命更长，但反过来也是成立的。封控严重伤害了经济，最终会让所有人付出代价，更别说因为封控而导致其他急病被延误而导致的死亡，因为火灾没办法逃离被封锁的大楼......但说可以一直封下去的人看不到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我在过去的一个月也没有逃脱病毒的进攻。生病确实是挺难受的。但哪怕我可能因此会被病毒死，我也还是无法接受2022年上半年在上海的封城。那段日子是如此荒谬，乃至现在回头再看还是不敢相信。不知道再过些年月这段历史又会被人如何书写？而印刻在我们脑中的记忆，会不会随着时间的流逝而终将淡去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年来了，我们都杨过也杨康了，那些没能挺过去的人们，希望他们的家人们能够明白，因封控带来的保护并非真正的保护，这世界终究能够修复自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/"&gt;回主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Life"></category><category term="Virus"></category><category term="Covid 19"></category></entry><entry><title>动态清零</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/dong-tai-qing-ling.html" rel="alternate"></link><published>2022-08-03T15:24:00+08:00</published><updated>2022-08-03T15:24:00+08:00</updated><author><name>bbb</name></author><id>tag:www.zeusinolympia.eu.org,2022-08-03:/dong-tai-qing-ling.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今年发生了不少“活久见”的事情，就算是人生经验再丰富的人，都会觉得是神奇的事，就这么在身边发生了。所以回过头来看 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;今年发生了不少“活久见”的事情，就算是人生经验再丰富的人，都会觉得是神奇的事，就这么在身边发生了。所以回过头来看，还是需要吐槽一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月进入下旬，本地的新冠确诊数每天都在数十至数百的增加，虽然如此，但几乎没听说有什么人病重的。但就是这样，政府还是越来越紧张，各处不断出现封楼封店，有些人来上班却发现自己回不去了，各种发搞笑短视频。就在大家都担心自己也会突然遇到在某处被关住就出不来的时候，事情居然可以更离谱：市政府部门最终发出通知，决定全市以江为界分浦东浦西分别开始各4天的全域静止管理（这种新鲜名词从此开始层出不穷一发不可收）。后来的事情大家都知道了，所谓4天都是骗人的，从4天到更久，全凭街道一级的政府发通知，不能出去就是不能出去，哪怕你没吃的了，哪怕你生了急病，哪怕你定期要就医换药，封了就是不能出去。这两个多月的日子真是前所未有，有些人差点就被封得弹尽粮绝，都要饿死在家中了，当然另一方面就是你即使能出去也很难买到东西，大多数店家都不开门，开门的也需要你有通行证才能进，这真是上海最最艰难的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以会这样，是因为一旦封起来搞全民筛检，病毒检出的量就立刻上去了，一开始都是几千几百的，到一个多月时达到高峰，然后平台，然后一点点降，但总也降不到零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么这么搞到底是利大还是弊大呢？我觉得就算是再没脑子的人，见识过这种阵仗后，都明白这是在瞎搞，花了大钱却几乎没有任何收益。非要说清零就是一切那就没什么好说的了。之后的数据显示出的经济下降，失业率创新高，无非是更多的明证而已。不过，某些人要算什么政治帐，也不知道是怎么算的，居然也能算出正的收益来（虽然也从来没正式说过那是正的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种事情，这辈子经历这么一次也应该够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/"&gt;回主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Life"></category><category term="Covid 19"></category></entry><entry><title>2021 001</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/2021-001.html" rel="alternate"></link><published>2021-04-07T11:30:00+08:00</published><updated>2021-04-07T11:30:00+08:00</updated><author><name>bbb</name></author><id>tag:www.zeusinolympia.eu.org,2021-04-07:/2021-001.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;最近比较懒，加上颈椎一直不太舒服，干什么都没耐心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在看的技术上有两本，一本是《The Linux Command Line 中文版》，想补一下Linux的缺。虽然一直 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;最近比较懒，加上颈椎一直不太舒服，干什么都没耐心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在看的技术上有两本，一本是《The Linux Command Line 中文版》，想补一下Linux的缺。虽然一直用着Linux，但它现在已经跟Windows或者iOS差不多，开箱即用，用不着太多需要钻研的东西，再加上网络也太方便了，有问题也是一查就查到，所以基础的东西反而一直也没去看。这书可以帮忙补上一大块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一本是&lt;a href="https://book.flutterchina.club/"&gt;《Flutter实战》&lt;/a&gt;，这书我就直接在线看了。Flutter和React很像，但打通了移动和Web开发平台，我还是很有兴趣的。虽然看到有人觉得它想要兼容所有平台反而都无法做到最好，但对我而言，能兼容各处就是最大的优势，其它问题都不是问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/"&gt;回主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Life"></category><category term="碎碎念"></category><category term="Book"></category><category term="IT Book"></category></entry><entry><title>开篇</title><link href="https://www.zeusinolympia.eu.org/kai-pian.html" rel="alternate"></link><published>2018-07-04T14:33:00+08:00</published><updated>2018-07-04T14:33:00+08:00</updated><author><name>bbb</name></author><id>tag:www.zeusinolympia.eu.org,2018-07-04:/kai-pian.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;新开一个网站，放一些网上摘来的内容，以技术性文章为主，基本上就是抄，算是个备忘的网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，这下面就没什么了。毕竟只 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;新开一个网站，放一些网上摘来的内容，以技术性文章为主，基本上就是抄，算是个备忘的网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，这下面就没什么了。毕竟只是个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/"&gt;回主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Life"></category><category term="碎碎念"></category></entry></feed>